\begin{multicols}{2}
  Dans un laboratoire, des chercheurs étudient la croissance d'une bactérie.\\
  Voici leurs résultats :\\
  
  \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[c,3]X[c,1]X[c,1]X[c,1]},vlines,hlines,stretch=1.5,column{1}={font=\bfseries},rows={valign={m}}}
  Temps (jours) & 4 & 7 & 8\\
  Longueur (en micromètre) & 7 & 12,25 & 15\\
  \end{tblr}
  
  \smallskip
  
  \textit{\scriptsize Information : 1 micromètre correspond à 0,001 millimètre.}
  

  \medskip
  
  
  \columnbreak
  
  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.7]{5EvalProportionnalite11.png}
  \end{center}
  \end{multicols}

  La longueur de la bactérie est-elle proportionnelle au nombre de jours de croissance ? 
  
  
  Justifier votre réponse.


 